【奶媽埋單】內地富豪俱樂部捐款曝光！議員料林鄭好多債要還

候任特首林鄭月娥競選期間不斷想撇清與中聯辦關係，可惜欲蓋彌彰。一個獲中聯辦「撐腰」、被親中媒體形容要為香港政治事務「出錢出力」的內地富豪俱樂部，18人共為林鄭月娥進貢171萬元紅色資金，與早前有報道指，林鄭競選辦曾與俱樂部聯絡，請會員捐款支持她選特首相當脗合。立法會議員指事件反映林鄭未來5年勢要向中聯辦和親中勢力「還債」，又指若有人未獲林鄭授權便替她籌款，更是犯法。

記者：姚國雄 林俊謙

林鄭的競選申報開支全數曝光，本報把部份向林鄭捐款者的中文名，與一個成立於深圳的「深圳同心俱樂部」的成員名單對照，結果發現，此俱樂部18位成員各向林鄭捐款，其中兩人分別捐3萬、8萬元，其餘16人各捐10萬元，為林鄭帶來171萬元紅色資金，捐款者包括順豐創辦人王衛、信義玻璃主席李賢義。

在競選期間，網媒《香港01》披露一個短訊，內容是指林鄭的競選辦公室人員曾與俱樂部主席陳紅天聯絡，表明歡迎會員透過俱樂部，捐款予林鄭，支持她參選特首，捐款金額上限為10萬港元，捐款人須為香港居民，並以個人名義捐款，但報道指林鄭否認，強調自己並無向境外人士籌款，亦無委託任何機構代為募捐。

同心俱樂部一直被指與本港中聯辦、中共關係密切，它的就職典禮上，中聯辦副主任殷曉靜、協調部部長沈沖、深圳市政協主席戴北方，深圳市統戰部部長林潔、廣東省委統戰部副部長李煥春等多人出席。本報昨透過候任特首辦向林鄭作出查詢，但發言人請記者應向林鄭競選辦查詢，本報再向負責林鄭競選的公關麥黃小珍查詢，但於截稿前未獲回覆。

人民力量立法會議員議員陳志全質疑，事件反映中聯辦和親中勢力在今次選舉背後都有向林鄭輸送資源，「相信林鄭將來好多債要還，大家未來都要監察住佢有冇啲酬庸關係」。他質疑，林鄭選舉時曾發聲明，聲稱無委託任何機構代為募捐，若然林鄭沒講大話，策動籌款組織極可能未獲林鄭授權進行籌款，有可能已經犯法。

曾協助林鄭處理選舉捐款的民建聯議員張國鈞則稱，自己未聽過「深圳同心俱樂部」名稱，強調如屬境外組織，林鄭一定不會收取有關捐款，但指若該會會員是香港人，並以香港人身份捐款，就無問題，「境外團體名義，我哋梗係唔收得啦，但（俱樂部）嗰八成香港人，如果用香港人身份捐，咁就無可厚非」。